\chapter{Agradecimientos}
Sin duda alguna, de entre todo lo que aparece escrito en este trabajo, las palabras en estas páginas fueron las más difíciles. Con ellas pretendo no sólo agradecer a aquellas personas que intervinieron para que este trabajo llegara a su fin, sino a todas aquellas que, de una u otra forma, fueron parte importante para que este momento llegara.

En primer lugar debe aparecer mi familia. Mis papás don Jorge y doña Soco, mis hermanos y mi cuñada, por su incondicional apoyo; mención especial merece Sandra, por todas las que yo, y mi incapacidad de estudiar sin música le hicimos pasar. Me gustaría dedicar este logro a mi sobrino (favorito, por unicidad) Sebastián, de quien espero logre todo lo que se proponga.

Gracias también a Daniel, mi asesor, jefe, patrón, papá académico, dictador, Führer, \dots, pero sobre todo, amigo; cuya infinita paciencia fue fundamental para el desarrollo de este trabajo. Gracias por todo lo enseñado en estos meses y por todo el tiempo dedicado, dentro y fuera de lo académico.

Gracias también a Malú, por mostrarme lo bonitas que son las matemáticas y porque en más de una ocasión la hizo mas que de profesora, de segunda mamá. A Fernando, Jorge y David, por sus oportunos comentarios a este trabajo, por ser parte importante de mi formación académica, pero sobre todo, por mostrarme que uno puede encontrar en sus profesores a grandes amigos.

A mis amigos y colegas Bere, Pelayo, Yesenia, Lalo, Augusto, Ana y Toño; a mis mejores profesores de física, Gaby, David y Joaquín; saben que no tengo palabras para agradecer todo el tiempo compartido. Gracias también al resto de mis cuates que gustan de ser llamados 'del cubo'.

A todos mis amigos de la facultad. Héctor, Luis, Ahtziri, Lucas, Mike, Poke, Abdón, Poncho, Soffer, Manuel, Jonathan, Julián, \dots, y todos aquellos que siempre sirvieron de ejemplo, unas veces bueno y otras (muchas) malo, pero siempre gran ejemplo. Rob, Larissa, Erick, Dulce, Prima, Richy, Uziel, Chava, Memo, Estefanía, Jona, Fanny, Iván, en fin \dots, todos los que comienzan en este asunto de las matemáticas ¡Mucha suerte!

A mis cuates de la prepa y mis amigos beisboleros, pues siempre ofrecieron una grandiosa alternativa de calidad lejos del mundo académico.

Finalmente y no por eso menos importante, algunas personas que, si bien no estuvieron cerca durante la licenciatura, recientemente se han convertido en grandes amigos y sus consejos y camaradería fueron, sin duda, fundamentales para que este trabajo llegara a su fin. Me refiero a Miguel, Tere, Bosco, Naila, Marco y Haydeé.

Para concluir quiero hacer notar que mis agradecimientos son un conjunto infinito, y las palabras que puedo poner en estas hojas son una cantidad finita; así que con el fin de evitar algún resentimiento (el cual sería culpa de la aritmética cardinal y no del autor de estas palabras) terminaré diciendo \textbf{¡Infinitas gracias a todos mis amigos!}.

